「貴族親衛隊」幾乎唔存在喺黃河文明

黃河文明最接近嘅都係春秋時代，領國最大揸fit人企喺戰車上面，車夫、弓手都係大王最信得過嘅人，左右兩邊都有戰車隊，同時都係一大班有錢人同佢哋嘅親朋戚友

而睇返西方

後少少，日耳曼各部落幾乎一有肢體糾紛，每個部落嘅酋長同佢班老友都樂於著到齊齊整整上最前帶人開片，直頭唔甘心將殺戮嘅榮耀讓畀啲甘願赴死嘅非貴族自由人

而且有個共通點，兵員同主君之間並唔係齋講終唔忠誠，私底下大家真係講心唔講金

但黃河文明喺絕對君權政體反而冇呢支歌仔唱，統治者階層只係享用緊制度帶畀佢嘅福利，冇盡返相應嘅責任，漢武帝時期嘅漢帝國係啊係好威，不過姓劉個家仲喺官邸裡面嘆世界，為大漢打生打死嘅都係外人而唔係自家人，春秋時期啲大爺喺戰場反而係攞埋自己冚家有戰鬥能力成員嘅命嚟賭

你用蠻族部落同文明比較？

春秋只有國人貴族可以參軍你又點睇

沙田勇武睇呀

cream痴落面罩 睇唔到路